<Document>
# Правило конфліктів №4
## Напади на аванпости заборонені.
[bold]Дивіться [textlink="Правило безпечних зон" link="MonolithRuleRoleplayEightSafeZones"] щодо територій, які завжди захищені від нападів.[/bold]

Аванпости фракцій (наприклад, [color=blue]Halcyon[/color]) [color=red][bold]заборонено[/bold][/color] атакувати до того моменту, поки не з'явиться [color=yellow]оголошення від Вищого Командування[/color], яке це дозволяє, або не буде отримано [color=yellow]дозвіл від адміністрації[/color].
-- Для ясності: «напад» у цьому контексті означає будь-яку (організовану чи ні) ворожу дію, спрямовану на пошкодження аванпостів, захоплення контролю, ліквідацію мешканців або пошкодження пришвартованих/непришвартованих кораблів у радіусі 256 метрів, які не перебували в бою протягом останніх ([color=yellow][bold]2 хвилин[/bold][/color]).
-- Слід вживати заходів, щоб за можливості уникати кемперства зон спавну всередині аванпостів.

Мобільні бази (наприклад, [color=maroon]PDV Jupiter[/color]) [color=red][bold]не[/bold][/color] підпадають під ці правила.

[color=yellow]Кораблі є [bold]винятком[/bold] із цього правила, якщо вони втікають із бою до свого порту. Дозволяється атакувати пришвартовані кораблі, якщо вони брали участь у бою протягом останніх двох хвилин, хоча ви повинні [/color][color=red]мінімізувати[/color][color=yellow] пошкодження самого порту.[/color]

[color=orange]Втеча з в'язниці[/color] затриманих гравців (як членів фракції, так і ні) [color=red][bold]не[/bold][/color] підпадає під ці правила.
-- [color=orange]Затримані гравці[/color] можуть пошкоджувати місце свого утримання, си силою прокладати шлях до виходу, завдавати каліцтв іншим та викрадати кораблі з аванпостів для втечі, [bold]якщо це необхідно[/bold].
-- Якщо когось убито, тіла не можна навмисно ховати або робити їх недоступними для відновлення. Ви [bold]не зобов'язані[/bold] нікого реанімувати.
-- Вам [color=red][bold]заборонено[/bold][/color] саботувати аванпост. Наприклад: перерізати дроти, знищувати щити, генератори або консолі озброєння. Затримані гравці [color=red][bold]не можуть[/bold][/color] отримувати допомогу ззовні під час втечі.
</Document>
