<Document>
# Правило рольової гри №7
## Безпечні зони: Перехисток та поведінка

[color=green][bold]Безпечні зони[/bold][/color] (Colossus Central, Medical Dispatch та 256-метровий радіус навколо них) є нейтральними зонами-санктуаріями для всіх гравців, незалежно від їхньої групи чи приналежності.

[color=yellow][bold]Коротко про головне:[/bold][/color]
- Безпечні зони нейтральні та захищають усіх, якщо ви не створюєте проблем.
- Не викрадайте ID-картки, кораблі або припаси з кораблів.- Do not attack ships unless they were in combat no more than 2 minutes prior.
- Не атакуйте кораблі, якщо вони не брали участі в бою протягом останніх 2 хвилин.
- Контрабанда підлягає вилученню лише якщо вона використовується або якщо її власник створює проблеми.
- Порушники передаються охоронцям Центрального Командування (CO Security), а не фракціям чи групам.
- Використовуйте несмертельну силу, коли це доцільно; смертельна сила допустима, якщо несмертельна ставить вас або інших під серйозний ризик.
- Якщо ви бажаєте розпочати атаку, яка може зашкодити непричетним особам, надішліть кілька попереджень за мінімум 5 хвилин до початку.
- Персонал може втручатися у випадках зловживань або неясних ситуацій.

[color=red]Дії в межах безпечних зон, що призведуть до адміністративних санкцій:[/color]
-- Крадіжка ID-карток та/або ваучерів на кораблі.
-- Викрадення кораблів та/або припасів із них.
-- Напад на кораблі, які не були в бою протягом останніх 2 хвилин.

[color=yellow][bold]Дії, що призведуть до [color=red]втрати[/color] вашого захисту в безпечній зоні:[/bold][/color]
-- Злочини на території безпечної зони (проникнення на закриту територію, вандалізм на станції).
-- Перебування в радіусі безпечної зони за наявності активного [color=red]командного[/color] розшуку (bounty) на вас.
-- Перебування в радіусі безпечної зони в ролі антагоніста (мізковий черв’як, Асакім, Хімера, ADM/ADC).
-- Невиконання вимог голови станції (наприклад, Наглядача для Colossus Central).

- Якщо ви створюєте проблеми в безпечній зоні або її радіусі (див. вище), ви [color=yellow]втрачаєте захист[/color] і можете бути затримані. [color=yellow][bold]Затримані особи мають бути передані суддям CC або Наглядачу для подальшого розгляду, а не будь-якій фракції чи групі.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Використовуйте несмертельну силу для арештів і затримань, коли це доцільно. Якщо несмертельні засоби ставлять вас або інших під серйозну загрозу, використання смертельної сили є прийнятним.[/bold][/color]

- [color=yellow][bold]Якщо ви хочете розпочати атаку на безпечну зону, яка може призвести до смерті або пошкоджень майна непричетних осіб, ви повинні надіслати кілька попереджень про евакуацію з безпечної зони щонайменше за 5 хвилин до початку.[/color][/bold]

- [color=green][bold]Контрабанда дозволена в безпечних зонах.[/bold][/color] Вона підлягає санкціям лише у разі використання або якщо ви створюєте проблеми. Носіння або зберігання особистого спорядження допускається; приховування складів або розповсюдження — ні. Знищення турелей, що виявляють контрабанду, дозволено, але це призводить до втрати захисту безпечної зони.

- Вхід у безпечну зону не припиняє поточні бої або їхні наслідки; ви [bold]можете продовжувати бій[/bold], якщо він перемістився в безпечну зону, намагаючись [bold]мінімізувати[/bold] шкоду самій зоні.

</Document>
